〖唔撚明〗點解intro一定要最多4個bar就要入? 點解pop song一定要4分鐘就完？

明明個本質係你整歌，有人聽到你d野，覺得正就聽。
依家下下搞到要整歌，整d人地聽開ge，覺得正就聽。
點解前輩講咁樣做係啱，就一定要跟先叫醒爬?
咁不如遲d intro直情唔撚好要，直接入歌詞。
唔係我覺得自己野一定好晒，問題件事係我ge，點解問左人意見，之後一定要聽人講?

唔通咁樣先叫識撈?

以前細黑膠碟 裝一首歌果隻 大約錄到3-4分鐘
所以後來啲歌都3-4分鐘
隨時代變遷科技發展
無話一定3-4分鐘嘅 依家好多歌都水蛇春

4個bar都係大家一路都聽慣既耳朵放空期
如果近代有唱片公司扭轉呢個局面 放多4bar落去
過幾年就大家一齊聽8 bar intro
約定俗成嘅嘢而已

以前個年代我明 就係唔明點解依家咁多長歌 都仲要講幾多分鐘 幾多bar入詞

Queen bohemia rhapsody 自己search 佢提議畀唱片公司之後唱片公司講啲乜嘢

你有佢咁勁你都得

咁又唔代表要去到呢個程度先可以做呢d ge

似係你自己為音樂定型，多過音樂真係被定型

我聽好多都唔一定係有intro或者4-bar-intro，亦都唔係4分鐘嘅pop song，更莫講pop music以外嘅歌。

我當然知有好多歌唔係咁短啦 我自己整都係會長intro ge歌 有d係無intro 係今次同人玩比d前輩話應該最多4 bar intro就完 點樣為音樂定型? 定係我誤解左你意思

應該係話比前輩話如果要入香港market ge話最多就要4 bar入魂
當然其他地方好多唔係呢種 我只係覺得「入香港market ge話最多就要4 bar入魂」聽落好反感

我都諗起bohemian rhapsody

同意你講法

不過「打唔打得入market」都唔係一個絕對嘅問題，的確可能4-bar-intro可以係一個選擇，但唔代表其他structure就冇可能，你前輩係大人物都好佢都唔可能推翻所有可能性

我唔直接答你
用例子答你

我就係比左好多reference比佢 佢話呢度係香港... 真係屌出聲

我都有用呢首做reference比佢聽

唔係一定架
你鍾意5.5個bar intro
首歌長6分43秒
一樣得

有冇market就另一回事

其實好多嘢係冇乜點解，audience鐘意咁囉

非4bar入法易出事
佢係好醒先入到

你叫佢自己打開佢聽歌嘅歌list或者histroy，睇下有幾多首係真係4-bar-intro同4分鐘完

你幫大公司去整歌
因為大公司要既係你基本編曲既能力
大公司自己有自己考量
洗腦啲既melody或者歌詞
簡單講你係幫大公司整一首歌
除非你既名氣高，有特色，有證據觀眾受落
佢地先會比你隨心

sad af

咁點解你一定要聽pop?

Dream theater

係有冇某啲你一定要堅持嘅core係同4bar有矛盾
如果根本無 人地又覆你想你改4bar 就跟啦
大眾聽開4bar 真係會慣咗
同大眾聽開唔同未必一定衰
怕只怕一旦呢啲以外嘅基本功有咩甩漏個觀感就會指數下降

有名氣有特色可以隨心其中一個理由係
呢啲名氣嘢係對你基本功嘅肯定
咁比較平衡到搞新意之餘唔會fail

所以queen首bohemian rhapsody 5分幾鐘咪咁破格
而且錄咁長仲貴啲

套戲都有講

🤔啲symphony 1隻黑膠1面都得喎